最能對抗中共極權，就係大家一齊努力些搵錢，和保持健康快樂

作為普通市民，最能對抗中共，最能幫助香港，就係努力搵錢，同保持健康。對，係努力搵錢，同保持健康，和快樂。

點解？
有人認為香港可以靠外國，國際政治組織，或聯合國幫手，對抗極權。

但是，在國際上，成績係最客觀標準。去到外國，都係睇你的成績表。

一國國家，佢的成績表主要有呢幾樣：國民經濟水平（人均收入）、國民健康水平（人均壽命）、科學科技及基礎建設、教育及學術水平等。

當國際特赦組織批評新加坡法律太嚴苛，要求廢除鞭刑。新加坡只要咁講：「我們新加坡是世界上最安全的城市，也是犯罪率最低的國家。新加坡比西方已發展國家更低犯罪率，更安全。我們認為嚴刑峻法係有必要。」已經足而秒殺國際特赦組織。國際社會係聲都冇聲出。

同樣，當外國和香港人，批評中國和中共，中共只要咁講：「我們黨領導的中國，是世界上脫貧速度最快的國家，也是經濟和科技增長最快的國家 。遠遠超越印度、印尼、菲律賓、孟加拉等國家。我們建了16000公里高鐵網路。而上海、北京、廣州地鐵也是世界上最長的地鐵網路之一。我們國家的人均壽命已超過世界平均的70歲。我們認為，我們懂如何走自己的路，請外國不要干涉我們。我們的成績已經說明我們有足夠能力幫助我們的百姓。我們認為網路是有必要監管，無神論有必要推廣，一黨專政可以集中資源管理，令國家更好」基本上已經秒殺所有外國組織和外界的批評聲音。仲可以串你們經濟增長慢，反過來叫外國學中國。在2014年中共搞左個世界互聯網大會，輸出了「網路主權」，認為外國也應該在internet上做政治審查，就係例證。

所以，真係要守護香港，作為普通香港人，努力搵錢啦。你搵到錢，就係貢獻香港gdp ，貢獻香港經濟。你健康，香港人均壽命高，香港才能夠在中共面前有更多話語權。香港要影響中共，就係香港要富起來。香港人不富，香港人不健康，中共就可以有更大話語權，叫香港政府和香港人學習中國模式。

岩，有錢就有力量。